\documentclass[a4paper,11pt]{article} % Indique que le document est de type standard ("article") avec des fontes de taille moyenne ("11pt").


%% Les lignes suivantes élargissent les marges dans la limite du raisonnable. Ne les modifiez pas à moins de bien vous y connaître en typographie.

\addtolength\topmargin{-.5in} % Diminue la marge supérieure.
\addtolength\textheight{1.in} % Diminue la marge inférieure.
\addtolength\oddsidemargin{-.045\textwidth} % Élargit le texte à gauche.
\addtolength\textwidth{.09\textwidth} % Élargit le texte à droite.

%% Paramétrages de tolérance. Ne les modifiez pas à moins de bien connaître TeX.

%\tolerance=1414 % Inconfort toléré par ligne avant de tenter l'insertion d'espace d'urgence.
%\setlength\emergencystretch{1.5em} % Quantité d'espace d'urgence disponible par ligne.
%\hbadness=1414 % Seuil à partir duquel TeX montre les mauvaises hboxes.
%\setlength\hfuzz{.3pt} % Tolère une hbox légèrement trop pleine sans produire d'erreur.
%\widowpenalty=10000 % Interdit toute ligne "veuve" terminant un paragraphe en haut de page.
%\raggedbottom % Préfère remplir les pages partiellement que jouer sur l'interligne.
%\setlength\vfuzz{.3pt} % Tolère une vbox légèrement trop pleine sans produire d'erreur.


%% Extensions techniques diverses.

\usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage des caractères du fichier-source.
\usepackage[T1]{fontenc} % Encodage des caractères en sortie.
\usepackage{textcomp} % Jeu de symboles complémentaires.
\usepackage[english]{babel}
\selectlanguage{english}
\usepackage[autolanguage]{numprint} %% Formatage des nombres.
\usepackage{hyperref} % Génère des liens hypertexte dans le fichier pdf.
\usepackage{graphicx} % Permet l'insertion d'images.
\usepackage{verbatim} % Définit des environnements de texte préformaté et de commentaires.

%% Extensions facilitant la mise en page des mathématiques.

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm} % Toutes ces extensions proviennent de la classe AMS-LaTeX.






%%%%%%%% Les lignes suivantes peuvent être personnalisées.

%% Personnalisation des en-têtes et pieds de pages (ceci n'est qu'un exemple). Les lignes qui suivent peuvent être éliminées si l'on préfère utiliser les en-têtes et pieds de pages par défaut.

\usepackage{fancyhdr} % Extension pour créer les en-têtes personnalisés.
\fancyhf{} % Supprime les en-têtes et pieds prédéfinis.
\fancyhead[L]{Alexandre Clément} % Remplacez "Nom de l'auteur" par une mention qui apparaîtra à gauche de l'en-tête.
\fancyhead[R]{To be determined} % Remplacez "Titre du document" par une mention qui apparaîtra à droite de l'en-tête.
\fancyfoot[C]{\thepage} % Fait apparaître le numéro de la page au centre du pied de page.
%\pagestyle{fancy} % Commenter cette ligne si vous ne voulez pas utiliser les en-têtes personnalisés.


%% Quelques redéfinitions que l'on peut utiliser.

%\renewcommand\[{\begin{equation}}\renewcommand\]{\end{equation}} % Avec cette ligne, vos formules seront systématiquement numérotées.
%\renewcommand\epsilon\varepsilon % Graphie du symbole "epsilon".
%\renewcommand\phi\varphi % Graphie du symbole "phi".


%% Quelques macros que je vous suggère.

\newcommand\NN{\mathbb{N}} % Ensemble des entiers naturels.
\newcommand\ZZ{\mathbb{Z}} % Ensemble des entiers relatifs.
\newcommand\QQ{\mathbb{Q}} % Ensemble des nombres rationnels.
\newcommand\RR{\mathbb{R}} % Ensemble des nombres réels.
\newcommand\CC{\mathbb{C}} % Ensemble des nombres complexes.
\newcommand\gts[1]{\og#1\fg} % Guillemets « à la française ».
\newcommand\ab\allowbreak % Raccourci pour \allowbreak.
\newcommand\rest\upharpoonright
\newcommand\beq{\begin{equation}}\newcommand\eeq{\end{equation}} 
\newcommand\Ord{{\bf{Ord}}}
\newcommand\M{{\bf{M}}}
\newcommand\MM{\mathcal{M}}
\newcommand\V{\bf{V}}
\newcommand\LL{{\bf{L}}}
\newcommand\F{\mathrm{F}}
\newcommand\PP{\mathfrak{P}}
\newcommand\dzf{\Delta^{ZF}_1}
\newcommand\dzfm{\Delta^{ZF^-}_1}
\newcommand\szf{\Sigma^{ZF}_1}
\newcommand\pzf{\Pi^{ZF}_1}
\newcommand\dzfz{\Delta^{ZF}_0}
%\newcommand\Dom{Dom}
%% Gestion des théorèmes & Cie.

%\swapnumbers % Avec cette ligne, le numéro des théorèmes s'affiche avant le mot "Théorème".
\theoremstyle{definition} % Pour tout ce qui ressemble à des définitions : définitions, notations...
\newtheorem{Def}{Definition}[section] % Définitions. Avec l'option "[section]", les définitions (et tout le reste) seront numérotées en fonction de la section courante.
\theoremstyle{plain} % Pour tous ce qui ressemble à des théorèmes.
\newtheorem{Pro}[Def]{Proposition} % Propositions. Avec l'option "[Def]", les propositions (et tout le reste) seront numérotées collectivement avec les définitions.
\newtheorem{Pty}[Def]{Property}
\newtheorem{Lem}[Def]{Lemma} % Lemmes.
\newtheorem{The}[Def]{Theorem} % Théorèmes.
\newtheorem{Cor}[Def]{Corollary} % Corollaires.
\theoremstyle{remark} % Pour tout ce qui ressemble à des remarques.
\newtheorem{Exe}[Def]{Example} % Exemples.
\newtheorem{Rem}[Def]{Remark} % Remarques.

%\newcommand\def{\begin{Def}}
%\newcommand\enddef{\end{Def}}
%% Titre (à personnaliser).

\title{A characterization of integers satisfying the 3x+1 conjecture} % Remplacez "Titre" par votre titre.
\author{Alexandre Clément} % Remplacez "Auteur" par le nom du ou des auteurs.
\date{\today} % Avec l'argument "\today", la date indiquée sera celle du jour de la compilation.

%%%%%%%% FIN DU PRÉAMBULE %%%%%%%%


\begin{document} % Début du document proprement dit.
\maketitle
\section*{Introduction}
In this paper we are interested in the positive integers that reach 1, or more generally any integer $a$, under the iterations of the 3x+1 function
\[T(n)=
\left \{
\begin{array}{cl}
\frac{n}{2} &\mbox{ if }n\mbox{ is even}\\
\frac{3n+1}{2} &\mbox{ if }n\mbox{ is odd.}
\end{array}
\right.\]
The 3x+1 conjecture asserts that all positive integers actually reach 1. Asymptotic lower bounds of type $x^\gamma$ have been found for the number of integers below some $x$, that reach a given $a$ under iteration of $T$.  That of these inequality with the greatest value for the exponent, $\gamma\approx0.84$ has been proved by I. Krasikov and J. C. Lagarias in \cite{DBLK}.\\
In the present paper, we first establish a formula that characterize the integers that reach a given $a$ as the values taken by an injective function of a tuple of parameters. We then use it in a particular case to give an asymptotic lower bound $Ax^\beta$ for the number of integers $n$ below $x$, that reach $a$, and, in addition, are such that the sequence of the iterates $(T^{(k)}(n))_{k\geq0}$ decreases strictly until $T^{(k)}(n)=a$. We get $\beta\approx0.33$. According to a heuristic argument given at the end  of the paper, the optimal value should be $\beta\approx0.49265798$, this seems supported by a numerical computation taking a sample of values of $x$ between $1$ and $10^{18}$.

\bibliographystyle{unsrt} % D'autres styles sont disponibles. Notez que les distributions LaTeX n'incluent généralement pas de styles de bibliographies francisés ; vous aurez donc des bibliographies en anglais.
\bibliography{citationssyracuse}
\end{document}